{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "De quel pourcentage de l'oxygène terrestre proviennent les forêts tropicales ?",
            "TrueAnswer": "20%",
            "FalseAnswer": [
              "40%",
              "10%",
              "5%"
            ],
            "Explanation": "Les forêts tropicales produisent plus de 20% de l'oxygène mondial. L'Amazonie à elle seule produit environ 20% de l'oxygène terrestre."
          },
          {
            "Question": "Quel animal est connu sous le nom de 'roi de la jungle' ?",
            "TrueAnswer": "Lion",
            "FalseAnswer": [
              "Tigre",
              "Léopard",
              "Guépard"
            ],
            "Explanation": "'Le roi de la jungle' est un nom inapproprié car les lions habitent les prairies et les savanes, pas les jungles."
          },
          {
            "Question": "Combien de couches possède typiquement une forêt tropicale ?",
            "TrueAnswer": "4",
            "FalseAnswer": [
              "2",
              "6",
              "8"
            ],
            "Explanation": "Une forêt tropicale possède typiquement quatre couches : la canopée émergente, la canopée, la strate inférieure et le sol forestier."
          },
          {
            "Question": "Quel pays abrite la majorité de l'Amazonie ?",
            "TrueAnswer": "Brésil",
            "FalseAnswer": [
              "Pérou",
              "Colombie",
              "Bolivie"
            ],
            "Explanation": "Environ 60% de l'Amazonie se trouve à l'intérieur des frontières du Brésil."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande forêt tropicale du monde ?",
            "TrueAnswer": "Amazonie",
            "FalseAnswer": [
              "Congo",
              "Daintree",
              "Valdivian"
            ],
            "Explanation": "La forêt tropicale Amazonienne en Amérique du Sud est la plus grande du monde, s'étendant sur neuf pays."
          },
          {
            "Question": "Quelle forêt est souvent appelée 'les poumons de la Terre' ?",
            "TrueAnswer": "Amazonie",
            "FalseAnswer": [
              "Congo",
              "Daintree",
              "Valdivian"
            ],
            "Explanation": "La forêt tropicale Amazonienne en Amérique du Sud est souvent appelée 'les poumons de la Terre' en raison de sa production significative d'oxygène."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant les créatures qui vivent dans les arbres, comme les singes et les paresseux ?",
            "TrueAnswer": "Arboricole",
            "FalseAnswer": [
              "Aquatique",
              "Terrestre",
              "Aérien"
            ],
            "Explanation": "Les créatures arboricoles sont celles qui vivent dans les arbres, utilisant la canopée pour se nourrir, se loger et se protéger."
          },
          {
            "Question": "Quel grand félin est connu pour sa capacité à nager et chasser dans l'eau ?",
            "TrueAnswer": "Jaguar",
            "FalseAnswer": [
              "Léopard",
              "Guépard",
              "Lion"
            ],
            "Explanation": "Les jaguars sont d'excellents nageurs et sont connus pour chasser dans l'eau, ce qui les rend uniques parmi les grands félins."
          },
          {
            "Question": "Quel est le processus par lequel les plantes transforment la lumière en nourriture ?",
            "TrueAnswer": "Photosynthèse",
            "FalseAnswer": [
              "Respiration",
              "Transpiration",
              "Germination"
            ],
            "Explanation": "La photosynthèse est le processus par lequel les plantes convertissent l'énergie lumineuse en énergie chimique, produisant leur propre nourriture."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande fleur du monde, souvent trouvée dans les forêts tropicales ?",
            "TrueAnswer": "Rafflesia",
            "FalseAnswer": [
              "Orchidée",
              "Lotus",
              "Tournesol"
            ],
            "Explanation": "La Rafflesia est la plus grande fleur du monde, pouvant atteindre trois pieds de diamètre, et dégage une forte odeur de chair en décomposition."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale raison de la déforestation de l'Amazonie ?",
            "TrueAnswer": "L'élevage de bétail",
            "FalseAnswer": [
              "Abattage d'arbres",
              "Minage",
              "Agriculture"
            ],
            "Explanation": "L'élevage de bétail, en particulier l'élevage de bétail, est une cause principale de la déforestation de l'Amazonie, stimulée par la demande mondiale de produits à base de bœuf."
          },
          {
            "Question": "Quel reptile a la capacité de changer de couleur pour se fondre dans son environnement de forêt tropicale ?",
            "TrueAnswer": "Caméléon",
            "FalseAnswer": [
              "Iguane",
              "Anaconda",
              "Boa constricteur"
            ],
            "Explanation": "Les caméléons possèdent la capacité unique de changer la couleur de leur peau pour correspondre à leur environnement, ce qui les aide à se camoufler et à se déplacer furtivement."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du processus de perte d'eau des feuilles et d'autres parties végétales aériennes ?",
            "TrueAnswer": "Transpiration",
            "FalseAnswer": [
              "Condensation",
              "Évaporation",
              "Précipitation"
            ],
            "Explanation": "La transpiration est le processus par lequel l'eau est perdue par une plante vers l'atmosphère à travers l'évaporation des feuilles et des tiges."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'animal terrestre le plus rapide trouvé dans la forêt tropicale ?",
            "TrueAnswer": "Guépard",
            "FalseAnswer": [
              "Jaguar",
              "Anaconda",
              "Gorille"
            ],
            "Explanation": "Le guépard, bien que couramment associé aux prairies ouvertes, peut également être trouvé dans certains habitats de forêt tropicale et est connu pour sa vitesse incroyable."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant les espèces que l'on ne trouve que dans une zone géographique spécifique ?",
            "TrueAnswer": "Endémique",
            "FalseAnswer": [
              "Exotique",
              "Envahissant",
              "Indigène"
            ],
            "Explanation": "Les espèces endémiques sont celles qui sont natives et limitées à un lieu spécifique, comme un pays, une région ou un habitat particulier, comme la forêt tropicale Amazonienne."
          },
          {
            "Question": "Quelle forêt est connue pour son ensemble unique de lémuriens ?",
            "TrueAnswer": "Madagascar",
            "FalseAnswer": [
              "Congo",
              "Amazonie",
              "Bornéo"
            ],
            "Explanation": "Madagascar abrite une incroyable diversité de lémuriens, avec plus de 100 espèces, dont beaucoup ne se trouvent nulle part ailleurs dans le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand singe du Nouveau Monde, originaire des forêts tropicales d'Amérique du Sud ?",
            "TrueAnswer": "Hurleur",
            "FalseAnswer": [
              "Atèle",
              "Capucin",
              "Tamarin"
            ],
            "Explanation": "Le singe hurleur est le plus grand singe du Nouveau Monde et est connu pour ses cris forts pouvant être entendus jusqu'à trois miles de distance dans la forêt tropicale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant une plante qui pousse sur une autre plante sans lui nuire ?",
            "TrueAnswer": "Épiphyte",
            "FalseAnswer": [
              "Parasite",
              "Carnivore",
              "Caduc"
            ],
            "Explanation": "Les épiphytes sont des plantes qui poussent sur d'autres plantes, comme des arbres, sans en tirer de nourriture, utilisant souvent l'environnement aérien de la forêt tropicale."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale cause des couleurs vibrantes des oiseaux et des insectes de la forêt tropicale ?",
            "TrueAnswer": "Pigmentation",
            "FalseAnswer": [
              "Bioluminescence",
              "Camouflage",
              "Réflexion"
            ],
            "Explanation": "Les couleurs vibrantes observées chez les oiseaux et les insectes de la forêt tropicale sont dues à la pigmentation, qui sert à attirer les partenaires et à avertir les prédateurs."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la relation unique entre deux espèces, telle qu'une fleur et son pollinisateur ?",
            "TrueAnswer": "Mutualisme",
            "FalseAnswer": [
              "Commensalisme",
              "Parasitisme",
              "Prédation"
            ],
            "Explanation": "Le mutualisme est une relation symbiotique où les deux espèces impliquées bénéficient de l'association, comme les pollinisateurs et les fleurs dans l'écosystème de la forêt tropicale."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}